華軍機闖識別區 韓派戰機驅趕

2018年07月28日

華軍機闖識別區
韓派戰機驅趕

■南韓F-15K戰機

一架中國軍機昨早闖進南韓防空識別區，韓方緊急出動F-15K戰鬥機伴飛、示警廣播，南韓國防部隨即召見中國駐韓武官表示抗議。中國軍方昨未有回應事件。今年2月和4月曾發生中國戰機飛入南韓防空識別區的同類事件。

半年內3次 韓嚴正抗議

韓聯社昨引南韓軍方聯合參謀本部消息指，一架中國軍用飛機當天上午7時10分許從離於島（中方稱蘇岩礁）西南方向進入南韓防空識別區，並於上午11時27分許離開。報道無披露戰機類別及型號為何。

韓軍緊急出動F-15K戰鬥機，採取伴飛、示警廣播等措施。韓聯合參謀本部表示，此次中國軍機的航跡同今年2月和4月飛入南韓防空識別區時的航跡相似。韓國防部當日召見中國駐韓大使館武官，就事件向中方提出嚴正抗議，要求中方採取有效措施杜絕類似事件重演。

今年2月27日，一架解放軍運9偵察機曾沿上述線路飛入韓防空識別區，韓軍先後出動空軍戰鬥機實施伴飛，韓國防部召見3名中國武官提出嚴正抗議；4月28日，又有一架中國軍機飛入南韓防空識別區，在浦項東南方朝郁陵島飛行約4個小時，之後往南飛離。

蘇岩礁位上海崇明島以東約150海里，是長江三角洲的海底丘陵。低潮時處海面以下，位於公海水域，處中國東海大陸架上。中韓兩國都稱對該礁擁有主權，目前為南韓佔有，在礁上建有直升機停機坪、衞星雷達、燈塔和碼頭。

韓聯社

上一則
上一則
反擊打壓 台或延遲從大陸引水

下一則
下一則
內地著名戲劇家 揭文革後腐敗 《假如我是真的》原作者病逝